﻿Чтение архивов по "Modbus"
==========================
Для модуля архива в ИСР Beremiz по умолчанию задается область Modbus-адресов, начинающаяся с 50000.

.. figure:: img/17.png
    :width: 600
    :align: center

    *Окно конфигурации Modbus-адресов архива*

Пользовательские переменные по умолчанию начинаются с адреса 50027, и при добавлении новых инкрементируются с учетом типа данных. 

Для данного урока напишем программу, через которую будем опрашивать пользовательские переменные модуля архива, а также данные *Archieve header*. Нам понадобится USB-RS485 преобразователь, программное обеспечение для тестирования и наладки устройств и сетей на базе Modbus (Modbus Poll).
Напишем программу на языке ST. Добавим переменную *saver*, по изменению которой будет записываться в архив данные переменной *our_value* в виде *arc_our_value*.

.. figure:: img/18.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа mdb_arc*

Для того, чтобы через WEB-страницу менять данные переменной *our_value*, определим как *External*. Переменную *arc_our_value* добавим в окно регистров архива. Обратите внимание на то, что Modbus-адрес прописывается автоматически (50027).

.. figure:: img/19.png
    :width: 600
    :align: center

    *Окно регистров архива*

Переменные *saver* и *our_value* добавим в окно глобальных переменных. После компиляции программы, загружаем ее в контроллер.

Подключаемся к контроллеру BRIC через WEB-страницу, а также через порт RS-485. В нашем случае через Modbus-порт мы подключимся с помощью преобразователя интерфейсов USB-HART/RS-485. Также запустим приложение Modbus Poll с настройками, представленными ниже.

.. figure:: img/20.png
    :align: center

.. figure:: img/21.png
    :align: center

    *Настройка соединения в Modbus Poll*

Подключение к преобразователю осуществляется как показано на рисунке ниже.

.. figure:: img/gif7.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Подключение преобразователя*

.. note::
    Джамперы преобразователя должны быть настроены на RS-485:

    * RS-485-RES - OFF

    * +24V - OFF

    * INTERFACE - RS-485

Реализация программы представлена ниже.

.. figure:: img/gif8.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Реализация программы*

При записывании данных в переменную *OUR_VALUE* в Modbus-адресе 50027 нет изменений. Как только мы сохраняем в архив с помощью переменной *SAVER* - данные переменной *OUR_VALUE* появляются в Modbus Poll. Также можно заметить остальные значения Archieve Header.